移民去邊度好？

香港已經淪陷多時，已經無發展前途，想揾個科技發達嘅地方移民（我做軟件開發）。請問有咩國家技術移民會比較好？

我個人比較喜好係想去歐洲，不過離歐洲唔遠嘅其它地方（只要唔係地獄共匪區）都可以考慮。

我目前只係識粵語、英語同普通話，如果想移民好可能要學當地語言先得，呢個係一個成本。

歐洲嘅英語系得英國同愛爾蘭，不過物價好貴。

歐洲其它國家方面，作為定向運動員，瑞典當然係我考慮之列，不過問題係瑞典物價都好貴，而且要學瑞典語（不過去到芬蘭都用到，丹麥同挪威某程度都得）。

西歐我就唔太想啦，一來資本主義，二來治安差。

中歐嘅話，德國係歐洲工廠，發展機會最多，不過要學德語。

東歐對我而言應該最理想，感覺波羅的海三國最好，物價只係北歐嘅一半，同香港差唔多，啲科技產業發達（立陶宛係歐洲數據中心、愛沙尼亞更加出產大名鼎鼎嘅Skype，而且政府服務數碼化程度最高）。但問題係佢啲話唔知邊度有得學，前殖民者語言俄語雖然大家會講，但係唔係官方語言。

俄羅斯同白俄羅斯物價比立陶宛再平多一半，而且俄羅斯地大物博，由波羅的海到太平洋，俄語喺全CIS都可以溝通到。但係俄羅斯雖然已經名義唔再係共匪統治，實質好多以前共匪年代殘留落黎嘅人治（而非法治）習慣殘留落來（例如無預先通知，一個命令就封邊境）。

歐洲以外嘅話我無乜了解過，但係又有邊度會比較好？

印度有好大發展潛力，而且英語係官方語言。不過印度出名係強姦國，隨時命仔不保。

日本同韓國方面，我就討厭佢嗰種階級觀念、尊卑分明嘅文化，我想去啲地方文化係鼓勵年輕人挑戰權威嗰種（以我所知美國係咁，但係因為政治原因我非常討厭美國），呢啲先可以孕育創新科技。

有部分國家我唔會考慮移民：

政治原因：

美國：世上我最討厭嘅國家，我叫佢做邪惡資本主義嘅美帝國，成日干預外國內政，喺外國整黑獄重要全球徵稅
中國（匪區）：隨時被消失，再教育，講母語會被打壓

其它原因：

新加坡：熱帶地方，熱死我
澳大利亞、新西蘭：離歐洲太遠，唔利我飛過去比賽

FEEL到樓主真人應該幾毒幾憤青下,

認真講,你冇錢邊輪到你移民,去到咪又係做低等公民,搶人資源

問得呢d問題都唔方有技術/錢移民

成段都feel到浸毒氣

BTW
做IT狗又鍾意歐洲
愛沙尼亞同波蘭做IT應該幾好景

出口 it 業
西歐 it 就係外判同 manage 佢地

睇你成個諗法，其實中囯國好合適你。
至少喺一個你以為係童話嘅世界入面，你會活得開心。
發達未必到你，窮死應該唔會嘅。

我有技術咪得

返支那啦支那仔

你依d 都叫技術 笑死唔笑死

英國工作簽證now

技術移民easy

又要憎美國又要憎中國
本質同強國人一樣
朝憎晚恨
仲要嫌西歐資本主義/治安差
樓主應該係眼角生係頭頂果d毒撚

波羅三國係北歐